<反送中>韓國瑜回應「目前以中華民國"地區"來說。。。」惹議 高嘉瑜：真想選特首？

韓國瑜中華民國「地區」惹議 高嘉瑜：真想選特首？

2019-06-13

高雄市長韓國瑜昨到田寮地區訪視，媒體詢問他對香港反送中行動的看法，韓回應「目前以中華民國地區來說，我們完全沒辦法接受」，引起外界質疑「地區」有限縮的意思。北市議員高嘉瑜也質疑韓「難道真的想選特首」、「台灣人也無法接受中華民國『地區』」。

針對外界質疑，高市府新聞局長王淺秋說，依據台灣地區與大陸地區人民關係條例的用詞，台灣地區指的是台灣、澎湖、金門、馬祖及政府統治權所及之其他地區；韓國瑜的用語很中性、說法沒有限縮的意思，是有心人認為是惡意用語。

不過，高嘉瑜指出，韓先是划龍舟打鼓頭暈「不知道、不曉得」反送中，現在也「不知道、不曉得」中華民國不是地區嗎？

高也諷刺韓，「台灣人也無法接受中華民國『地區』」、「划龍舟打鼓後座力真強」、「難道真的想選特首」、「地球很危險，快去征服宇宙」。
<聯合>

入台證

你呢個係金馬澎既意思 韓台狗唔係

唔好再叫反送中 應該正名為香港憲法保衛戰

保經濟定保屎忽?

條魚玩完
用香港正式收皮換保返台灣

發大財

台灣有評論人話憲法係咁寫，「中華民國自由地區」

香港反送中，衝擊台灣選情！

反送中運動，過去這週，在香港越演越烈。

港府強調「逃犯條例」不涉政治，不會亂送，但港民感到恐懼，上街反對，都是事實。這事鬧大之後，台灣的選情也跟著受到嚴重的衝擊。

首先被「衝擊」的，是小英。

就這麼巧，這幾天正好在民進黨初選民調，年輕人看到催淚瓦斯彈在香港街頭射出，內心感到厭惡與恐懼，這時心理投射的對象，就是公開反對「一國兩制」的蔡總統，支持度，應該會暴增。

第二個被「衝擊」的，是柯文哲。

昨天他跟幕僚跑去探視聲援香港反送中的台灣學生，結果被太陽花的帶頭領袖洪崇晏破口痛罵，摸摸鼻子，柯Ｐ待了15分鐘之後，悄悄離開。

當然，整件事情最被「衝擊」的，就是韓國瑜了。

從划龍舟頭昏說「不知道」，到後續兩度、三度，不斷發出聲明「反對一國兩制」、「呼籲港府面對民眾」甚至「建議修法後延」，韓國瑜的加碼，並沒有降低在網路上被年輕人批評的狀況，畢竟韓國瑜代表的是「支持九二共識」，而蔡總統的圖騰則是「反對一國兩制」。

其實，韓國瑜、柯文哲根本都沒有說過支持「一國兩制」，但年輕人就是不要你「親中」、「友中」，此刻「北柯南韓」，就是受傷。

受傷已成事實，大傷小傷的區別。但拘泥於韓國瑜講「中華民國地區」，而嗤之以鼻的人，必須知道，修憲七次，我們的憲法增修條文中，就是明確寫著「中華民國自由地區」跟「大陸地區」；我們的「陸委會」，就是「大陸委員會」；所謂的「兩岸人民關係條例」，全文就是「台灣地區與大陸地區人民關係條例」。

這些都是事實，儘管大家或許不喜歡聽到「地區」兩字，但眼前制度就是如此。這也是暐瀚總是稱呼「中國大陸」，不說「中國」的原因。

是說如果兩岸真是「國與國」，那所有對「中國大陸」的事務，應該是交給外交部來處理就好，另外設一個「大陸委員會」做什麼呢？

中華民國，是「國」，香港特區，是「區」。「特區」與「地區」不是同樣的概念，須得說個明白。

暐瀚 2019-6-13 de 台北

今次咁大單野真係有機會救返蔡英文